\chapter{ECV профилирование узкозонных полупроводниковых материалов}
\label{ch:mtfa}

Применение метода ECV для исследования некоторых узкозонных материалов (напр. 
InSb, InAs, PbSe, InN, Ge) дает завышенную концентрации свободных носителей 
заряда по сравнению с результатами измерений другими методами.
В данной главе,  на примере InAs, рассматриваются особенности применения метода 
ECV для исследования узкозонных материалов  и предлагаются новые методы 
анализа измеряемых характеристик и способы преодоления указанных ограничений.  

\input{Dissertation/inas_intro}
\input{Dissertation/mtfa}
\input{Dissertation/mtfa_InAs}

\clearpage
\section*{Выводы по главе~\ref{ch:mtfa}}
\addcontentsline{toc}{section}{Выводы по главе~\ref{ch:mtfa}}

\begin{enumerate} [wide]
\item В узкозонных полупроводниках диапазон смещений, при котором можно 
измерять концентрацию, достаточно узкий из-за раннего начала режима инверсии.
Из-за этого обычные ECV измерения дают завышенное значение концентрации в 
\textit{n}-InAs с концентрацией примеси меньше~\SI{1e18}{\cm^{-3}}.

\item Решение проблемы корректного измерения концентрации примеси в узкозонных 
материалах с аномальным изгибом зон на поверхности
(напр. InAs, Ge и др.)
заключается в использовании электролита для создания выпрямляющего перехода и 
проведении  неравновесных вольт-фарадных измерений.  

\item Показано, что разработанный в  данной работе метод неравновесных 
вольт-фарадных измерений в системе электролит-полупроводник позволяет проводить 
измерение концентрации примеси в \textit{n}-InAs начиная с~\SI{1e15}{\cm^{-3}}.

 
\end{enumerate}
